# Laharana etika

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Aza manohana ity orinasa ity izay tsy misy etika"

"Tsy azo atokisana ny orinasanao. Manaiky ny fampiharana ny DMCA ianao nefa manana lalàna maro tsy hanaovana izany."

"Manivan-tena ihany ireo izay manontany ny etika."

"Heveriko fa tsy mitombina ny marina ary tsara afenina amin'ny fomba fijerin'ny besinimaro."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>tsindrio aho

## CloudFlare no nitifitra olona
</summary>


Cloudflare dia mandefa mailaka spam ho an'ireo mpampiasa tsy Cloudflare.

- Alefaso ihany ny mailaka amin'ireo mpanjifana izay nifidy
- Rehefa nilaza ny "stop" ny mpampiasa dia ajanony ny fandefasana mailaka

Tsotra ihany. Saingy tsy miraharaha an'i Cloudflare.
Cloudflare dia nilaza fa ny fampiasana ny serivisiny dia mety hanakana ny spammers na mpanafika rehetra.
Ahoana no ahafahantsika manakana ny Cloudflare nefa tsy manetsika ny Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Esory ny famerenan'ny mpampiasa
</summary>


Cloudflare censor reviews.
Raha mandefa lahatsoratra anti-Cloudflare ao amin'ny Twitter ianao, dia manana valiny avy amin'ny mpiasa Cloudflare miaraka amin'ny hafatra "tsia, tsy".
Raha mandefa valin-kevitra ratsy ianao any amin'ny tranokala momba ny famerenana dia hanandrana manivana izany izy ireo.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Zarao ny mombamomba manokana an'ny mpampiasa
</summary>


Cloudflare manana olana manelingelina goavana.
Cloudflare mizara fampahalalana manokana ho an'ireo izay mimenomenona amin'ny tranokala mandray azy.
Manontany anao izy ireo indraindray mba hanome ny tena ID-nao.
Raha tsy te-hikorontana ianao, hanafika, hamonoana na hamono, dia aleo lavitra ny tranokala Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Ny fangatahana taratasim-bola amin'ny fanomezana soa
</summary>


Nangataka fanampiana amin'ny asa soa i CloudFlare.
Mahagaga ahy fa ny orinasam-pirenena amerikana iray dia hangataka fiantrana miaraka amin'ireo fikambanana tsy mitady tombontsoa izay manana antony tsara.
Raha tianao ny manakana ny olona na handany andro amin'ny olon-kafa, dia mety handidy pisa ho an'ny mpiasa Cloudflare ianao.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Famaranana toerana
</summary>


Inona no hataonao raha midina tampoka ny tranokalanao?
Misy ny tatitra fa ny Cloudflare dia mamafa ny fifandrindran'ny mpampiasa na ny fampiatoana serivisy tsy misy fampandrenesana, mangina.
Manoro hevitra izahay hahita anao mpamatsy tsara kokoa.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Fanavakavahana mpivarotra Browser
</summary>


CloudFlare dia manome fitsaboana tsara kokoa ho an'ireo izay mampiasa Firefox rehefa manome fitsaboana feno fankahalana an'ireo mpampiasa tsy Tor-Browser momba ny Tor.
Ireo mpampiasa Tor izay mandà tsy hanaiky ny javascript tsy misy fetra dia mahazo fitsaboana mankahala.
Ity tsy fitoviana ity dia fanararaotana tsy fanarahan-dalàna amin'ny tambajotra ary fanararaotam-pahefana.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Ankavia: Tor Browser, havanana: Chrome. Adiresy IP mitovy.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Ankavia: Tsy manan-tsofina Javascript Tor Browser, Voasazy Cookie
- Ankavanana: Nahazoana ny Javascript Chrome, kilasy Cookie

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (navigateur kely) tsy misy Tor (Clearnet IP)

| ***Browser*** | ***Fitsaboana fitsaboana*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Navoakan'ny Javascript) | nahazo alàlana fidirana |
| Firefox (Navoakan'ny Javascript) | fidirana manala baraka |
| Chromium (Navoakan'ny Javascript) | fidirana manala baraka |
| Chromium or Firefox (Javascript tsy manan-kery) | tsy nahazo alalàna |
| Chromium or Firefox (Cookie sembana) | tsy nahazo alalàna |
| QuteBrowser | tsy nahazo alalàna |
| lynx | tsy nahazo alalàna |
| w3m | tsy nahazo alalàna |
| wget | tsy nahazo alalàna |


Maninona raha mampiasa bokotra Audio mba hamahana olana mora foana?

Eny, misy bokotra fanamafisam-peo, fa tsy mandeha amin'ny Tor foana io.
Ho azonao izany hafatra izany rehefa manindry azy:

```
Manandrama indray any aoriana any
Ny solosainao na ny tambajotrao dia mety mandefa fangatahana automatique.
Ho fiarovana ny mpampiasa anay dia tsy afaka manamboatra ny fangatahanay ianao izao.
Raha mila fanazavana fanampiny, tsidiho ny pejinay fanampiana
```

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Fampiharan'ny mpifidy
</summary>


Ireo mpifidy any amin'ny fanjakana amerikana dia misoratra anarana hifidy amin'ny alàlan'ny tranokalan'ny sekreteram-panjakana amin'ny fanjakan'ny besinimaro.
Ny biraon'ny sekreteram-panjakana mifehy ny repoblika dia manao hetsika famoretana amin'ny mpifidy amin'ny alàlan'ny fanatanterahana ny tranokalan'ny sekreteram-panjakana amin'ny alàlan'ny Cloudflare.
Ny fitsaboana alahelo nataon'ny mpampiasa mpampiasa Cloudflare, ny toeran'ny MITM ho toy ny toeran'ny fanaraha-maso manerantany, ary ny anjara toerany manimba dia mahatonga ny mpifidy tsy te hisoratra anarana.
Ny Liberaly manokana dia mirona amin'ny fiainana manokana.
Manangona vaovao saro-pady momba ny fahazoana politika, adiresy ara-batana manokana, laharana fiarovana ara-tsosialy ary daty nahaterahany ny taratasy fisoratana anarana.
Ny ankamaroan'ny fanjakana dia manao ampahany kely fotsiny amin'ny fampahalalana izany, fa ny Cloudflare kosa mahita izany rehetra izany rehefa misy olona manaiky hifidy.

Marihina fa tsy mihodidina ny Cloudflare ny fanoratana taratasy satria mety hiasa amin'ny tranokalan'ny Cloudflare ny tranokalan'ny mpiasa ao amin'ny fanjakana.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org dia tranonkala malaza amin'ny fanangonana fifidianana ary handraisana andraikitra.
“manomboka ny fanentanana ny olona na aiza na aiza dia manentana ireo mpanohana ary miara-miasa amin'ireo mpanapa-kevitra mitondra vahaolana.”
Mampalahelo fa betsaka ny olona tsy afaka nijery ny change.org mihitsy noho ny sivana feno habibiana nataon'ny Cloudflare.
Voaroaka tsy hanao sonia ny fangatahana izy ireo, ka manilika azy ireo amin'ny fomba demaokratika.
Ny fampiasana sehatra tsy misy rahona hafa toy ny OpenPetition dia manampy amin'ny famahana ny olana.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- Ny "Athenian Project" Cloudflare dia manome fiarovana amin'ny sehatry ny sehatra malalaka amin'ny tranokala an'ny fanjakana sy eo an-toerana.
Nolazain'izy ireo fa "afaka mahazo ny mombamomba ny fifidianana sy ny fisoratana anarana ny mpifidy" ny mpirehareha "saingy mandainga izany satria maro ny olona tsy afaka mijery an'ity tranonkala ity mihitsy.

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Tsy miraharaha ny filan'ny mpampiasa
</summary>


Raha mifidy zavatra ianao, dia manantena fa tsy mahazo mailaka momba izany ianao.
Ny Cloudflare tsy miraharaha ny filan'ny mpampiasa ary mizara angon-drakitra amin'ny orinasam-pifandraisana tsy misy ny faneken'ny mpanjifa.
Raha mampiasa ny drafitra maimaimpoana ianao dia mandefa mailaka aminao izy ireo indraindray rehefa mangataka hividy famandrihana isam-bolana.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Mandainga momba ny famafana ny angon-drakin'ny mpampiasa
</summary>


Araka ny bilaogin'ity mpanjifa taloha-Cloudflare ity dia mandainga ny famafana ny kaonty i Cloudflare.
Ankehitriny, orinasa marobe no mitazona ny angon-drakinao rehefa avy nanidy na nanala ny kaontinao ianao.
Ny ankamaroan'ny orinasa tsara dia miresaka momba izany amin'ny politikany manokana.
Cloudflare? No.

```
2019-08-05 Nandefa fanamafisana i CloudFlare fa nanala ny kaontiko izy ireo.
2019-10-02 Nahazo mailaka avy amin'ny CloudFlare aho satria mpanjifa "
```

Ny Cloudflare dia tsy nahafantatra momba ny teny hoe "esory".
Raha tena esorina tokoa izy ity, maninona no nahazo mailaka ity mpanjifa taloha ity?
Nolazainy ihany koa fa ny politikan'ny tsiambaratelo Cloudflare dia tsy miresaka momba izany.

```
Ny politikany vaovao manokana dia tsy voamarika ny fitazonana ny angona mandritra ny herintaona.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Ahoana no ahafahanao matoky ny Cloudflare raha LIE ny politikany?

</details>

---

<details>
<summary>tsindrio aho

## Mitahiry ny mombamomba anao manokana
</summary>


Sarotra ny famafana ny kaonty Cloudflare.

```
Mandefasa tapakila fanohanana mampiasa ny sokajy "Kaonty",
ary mangataka ny famafana ny kaonty amin'ny vatan'ny hafatra.
Tsy mila manana takona na carte de crédit mipetaka amin'ny kaontinao ianao alohan'ny fangatahana mamafa.
```

Ho azonao ny mailaka fanamafisana.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

"Izahay dia nanomboka nanamboatra ny fangatahana fanafoanana" fa "hanohy hitahiry ny mombamomba anao manokana izahay".

Azonao atao ve ny "matoky" azy?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Azafady tohizo ny pejy manaraka:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](mg.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
